廢老‧中坑‧IT狗：致香港年輕人

作為一個舊高登仔，
係連登一直都係CD-ROM
不過我都有Ｄ野想講，
只係自己小小心跡，其實都唔係好知放唔放時事台好，
另外篇文我係自己社交平台有發過，
知我係邊個唔好人肉我，Thanks。

我係一個行將30嘅中坑90後，你話其實未算中坑，
但由我果團火熄咗果日起，其實心境已經同廢老冇分別。
香港呢個月發生咗好多事，
首先，好多謝你哋做嘅事，
因為你哋呢一代，
做緊我哋果一代想做，但半途而廢咗嘅事。

記得六年前，香港出現咗假普選政改方案，社會各界都好關注，
包括當年做緊IT狗嘅我。
當年有嘅只係一腔熱誠冇諗太多後路，
重返校園報社會科學，諗住讀政政，
學費，科目到底啱唔啱讀之類，全部都係次要。

之後果年嘅雨傘運動，在座可能好多人都有份參與，
亦都有部份後生仔可能冇經歷過。
果年我親眼目睹99年後第一粒射向香港市民嘅催淚彈，
食咗我人生第一粒催淚彈。
理所當然地，果陣我哋冇人諗過警方會咁做，
亦都冇太多防範or防禦裝備，
由和平集會，公民抗命，到最後變成警方鎮壓。
結果，真普選我地冇爭取到，
但由果日起香港警察變咗黑警，
年輕人變咗廢青，
成年人變咗廢老，
和平理性變咗左膠，
勇武抗爭變咗熱狗，
社會撕裂到達一個前所未有嘅程度。

之後果幾年，
由銅鑼灣書店事件，魚蛋革命，國教變臉改中史通識，DQ議員，
一次又一次香港民意被無情踐踏，
香港人一次比一次灰心，
一次比一次少人關注，
大家都講This city is dying，
但好似已經冇人想救，
或者應該話，已經太多人覺得冇得救。

畢業過後，我都係返咗去做熟悉而能力所及嘅IT狗。
果幾年時間就好似發咗場夢咁，
過去嘅戰友，身邊嘅人，好似都一一淡忘，
大家關心嘅事情，大慨只係點搵錢，呢個月有咩大作新Game出。
講到香港，得到最多嘅答案係
“算吧啦，搵夠錢移民走人啦，香港都唔撚係人住嘅。”
OK, sad but true…

我諗都係算鳩數啦，
香港都唔係人住嘅，
連自己都搞唔掂學咩人搞咁多嘢。
香港人不嬲都係世界仔，適應力強，
真係赤化，香港人到時咪又係一邊笑住講愛國，一邊搞移民。
香港人不嬲都善忘，呢一日走出黎抗爭，
第二日就算咩都冇爭取到咪又係返去返工返學，咩事都冇發生到一樣。
子華都講話香港人鐘意睇人仆街。
而的確香港人係邊個紅就反邊個，
邊個上大台講句嘢就話Cap水。
我一直用呢D藉口淋熄自己把火。

直到今年，反送中一連串事件，
大遊行，三罷包圍立法會，
市民以死相諫，
再次大遊行。
親身經歷兩次香港公民抗命運動，
記得12號果陣，
我由上午就係夏愨道最前線圍欄邊，
唔係因為我仲有火，而只係我仲想用自己雙眼去睇。
由和平對峙，
到警方突然拎出鎮壓裝備引起零星騷動，
再到警方突然收防線，
再到市民見防線收就行前，
再到市民差唔多行到底，
警方突然發射催淚彈．．．
兩次我都食咗第一粒，
但唔同嘅係今次市民比當年雨傘更克制。
反而警方安排更有惡意，
就好似要引你入局咁。
我仲記得當時大家推進果陣都冇任何預警，
催淚彈一出，就唔係一粒，而係一路追擊。
果陣人群退卻情況係惡劣到，
隨時有機會發生人踩人事件。
如果政府係有打算引發人踩人事件，
然後堂而皇之咁出黎討伐示威者，
咁真係惡劣如人血饅頭。

可惜嘅係，咁樣嘅抗爭換黎嘅係，
行動被定性為暴動，而惡法依舊未撤。
但我知道今次唔同上次，
我見到嘅係香港人唔同咗，
係政府一而再，再而三咁漠視民意下，
大家冇半途而廢，
一而再，再而三咁堅持抗爭到底，
屢敗屢戰長期抗爭而唔係放棄，
持各方唔同意見嘅人，互相包容，而唔係分化割席，
今次冇出黎嘅人，半途回家嘅人，
唔需要得到道德審判，而係
＂呢個係長期抗爭，養足精神，帶足物資再戰，
有自己理由罷唔到工罷唔到課嘅，
可以參與任何形式嘅公民抗命運動，
我哋係依舊係同一陣線，
我哋一個都不能少，
我哋唔需要有人做犧牲品，
我哋唔需要有人家破人亡，
我哋需要嘅係每一個人活著努力，
團結，我哋係──香港人。＂

如果689當年做嘅被稱為”港獨之父”，
咁呢幾日林鄭所做嘅事，
已經可以問鼎”人權之母”
開始令我覺得，佢一直幫大家集緊氣…
每次大家覺得會唔夠人時，
佢就會出黎講幾句辣㷫市民，
或者佢係度提緊我哋一件事，
一件我哋或者忘記咗嘅事，一個唔係民選嘅特首，
就算換幾多個黎都一樣，

「我要真普選！」

當然，當下都係要專注搞掂引渡條例呢單先。
黃子華當年雨傘話過，
智仁勇，仁勇我哋已經有，
咁今次反送中，
就係要將智補完。
智仁勇兼具嘅年輕人們，
我哋呢班早已離開校園嘅廢中，
同你哋係同一陣線係我哋嘅驕傲，
係你哋話我哋聽團火仲未可以熄。
唔好放棄，不流血，不被捕，不分化，不撤回，不收手。

頭盔還是必需要載的
伸脷：當日係最前線本人並無參與任何衝擊

致70後

好有同感

推

push